---
title: strftime 日期和时间
date: 2018-03-08 23:36:04 Thu
tag: [func,time]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# strftime

## 动机
- 接触到这个函数是因为要设置vimrc文件添加创建md文件时候的标题时间显示，因为老是显示一个字符串，感觉查看很困难，所以就想到要设置一下，然后就看到百科的[资料](https://baike.baidu.com/item/strftime/9569073?fr=aladdin
)
## 概念
- strftime 是一种计算机函数，函数的功能是将时间进行格式化，可以自定义时间显示

## 范例
- strftime("%F %T %a"); // 2018-03-08 23:36:04 Thu 
